深圳倡港鐵北延過河！羅湖口岸都一地兩檢

內地與港府繼續刻意模糊中港界線，據《星島日報》報道，深圳當局擬重新規劃羅湖口岸，建議本地港鐵東鐵綫終點站，伸延至深圳，並在內地羅湖口岸進行「一地兩檢」，安排本港人員到深圳辦理港人「離境」手續再由內地人員辦「入境」。港府指會研究建議的可行性及效益。港鐵回覆《蘋果》查詢時，叫記者向政府相關部門查詢。政府發言人僅稱，深圳有關部門尚未向港府提出任何建議，待接獲對方正式建議後，會研究其可行性及效益。

現時港鐵東鐵綫終點羅湖站位於本港境內，市民離境後需經羅湖口岸過關到內地，再步行一段時間轉乘其他內地交通工具。報道指，已啟用35年的羅湖口岸據悉將進行大翻新，深圳當局擬建議東鐵綫終點站北延至深圳，並在內地口岸預留位置實施「一地兩檢」，口岸位置亦會相連深圳鐵路兩條綫路包括17及11號綫，讓港人過關後即時轉乘，將現時由羅湖站前往至深圳的鐵路平均需時約11分鐘縮減至5分半鐘。

報道又引述港府回覆稱，深圳市政府尚未就改造羅湖口岸及深圳火車站的方案向特區政府提出任何建議；待接獲深圳市政府提出的正式建議後，特區政府有關部門會研究建議的可行性及效益。

當年深圳灣口岸開通後，為首個實施一地兩檢的口岸，由於執法人員要在香港境外辦理港人出入境檢查，當年是要經全國人大常委會通過，授權香港在深圳灣港方口岸區實施香港法律，才可實施一地兩檢。

熟悉「一地兩檢」的立法會交通事務委員會委員陳淑莊說，雖然報道所指的情況，類似深圳灣口岸的過關模式，但若東鐵直入深圳，料屆時亦不能直接把深圳灣口岸的做法「搬字過紙」，並要視乎當局將羅湖口岸的內地口岸區及香港口岸區「劃到幾大」，如羅湖口岸內的東鐵候車月台或車廂是否算內地口岸區等，提醒港人需注意有關細節，以免日後淪「送中新陷阱」，「上咗車（東鐵）之後會唔會好似高鐵咁係當已經返咗大陸？呢啲細節要睇……唔係便捷就大晒」。

陳淑莊稱，參考深圳灣口岸經驗，港府需與深圳方面簽署不少關於管理口岸等協議。她指，除繁複的法律問題外，重新規劃及在羅湖設「一地兩檢」，擔心港人又要支付巨額費用。她表示，香港納稅人當年需為深圳灣口岸向深圳支付17.2億元「土地開發費」，並要每年繳付810萬人民幣租金。至去年西九站「割地」予內地，香港僅向內地收取每年1,000元超低租金，運房局才指「作為對等安排」，深圳政府同意將深圳灣口岸年租減至每年1,000元人民幣，而新租金今年7月起才實施。

另一交通事務委員會委員毛孟靜則說，毋需待當局公布更多細節，也知道有關做法充滿爭議。她指，即使港府聲稱收到深圳當局正式建議後才作出研究，「但香港政府係唔會對任何來自北方嘅建議有反對」，加上近月港鐵屢次「飛站」、「封站」和運送警察，已被諷是「黨鐵」，若日後東鐵「直入」深圳境內，擔心港人坐火車也隨時被「送中」，「今時今日乜都有可能，係信任問題」。

毛說，現時社會氣氛緊張，此時傳出有關計劃並不適合，「係咪故意挑釁呢？送中嘅《逃犯條例》無咗，但就想喺實際上將人送中？」她斥，當局得寸進尺想把港人「送中」，不止是想地理上將香港和內地連接，「而係想係香港人心理上送中」，長遠侵蝕「兩制」只剩「一國」，「就好似港珠澳大橋咁，明明已有海陸空連接香港同大陸，唔需要條橋，但港珠澳係條心理橋，好似臍帶咁將大陸100%連接香港」。

東鐵直接送中

直接送中

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要32000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

簽完share條link去tg

星島：中國計劃2020年解散香港

再睇上面篇十年前的新聞，真係一早有晒計劃，不過個project 有delay咁解

diu ar

反送中呀拿，直接車你啲送中

瞓著唔記得落車都幾恐怖

送中列車

坐過站就

唔係坐過站
應該會學膠鐵咁 係香港一上車就

成架車都係中國領土

真送中

永不死心。
仆街中共，
天滅中共。

成架車唔停上水

唔使啦
而家架車若果發癲入咗直通車條綫就送中啦

plan好晒扮建議

咁，仲要高鐵嚟做乜？

倡？其實已經事在必行

唔好咁天真

高鐵不嬲係軍事用途

行到一半

黨鐵：由於工作活動影響，此車只停羅湖站

到時想落車就太遲

延下延下延到去九龍塘
再延下延下港九新界冇得避

【民陣元旦大遊行】
日期｜01 月 01 日（星期三）
時間｜2.00PM
地點｜維園中央草坪 至 遮打道行人專用區

又割地

即係成條東鐵唔要得，不過本身東鐵又飽和又減卡，都係時候要提起第二條南北鐵路

唔知一年要交幾多租比深圳

屌上次理大都好似有用東鐵運人

多鳩餘
依家兩地兩檢有乜問題？
過關唔洗15分鐘

拆關淘寶免運啦 屌你老母成日話大家都係中国人

似係逐步計劃緊拆關 直去中國先檢 即係唔洗檢

佢話點就點 隨時護送香港人上車 直到任何中國地方

咁麻煩 直接拆左個站 填平深圳河啦 專家

試水溫

你咪試下起

好呀，所有過境巴士都一地兩檢

方便走水貨

根本個計劃最終就係會變成無客運關口
一國一制

唔包郵就問 親 你是在搞港獨嗎？

班撚樣根本係想食沙中線條水，大陸羅湖班仆街可以一站坐到已直出灣仔

屌你老母

咁高鐵要來把撚？

啱呀屌
成日話一中國
又唔免運又乜都唔肯送

其實咁樣已經係叫做變相拆關

新深圳灣

同深圳灣一樣

唔駛再要

羅湖站其中一邊月台路軌都可以送中
不過直通車只會用死最左邊果條

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

其實羅湖火車一直都同深圳連住紅磡啲直通火車咪咁樣一路向北

過2年 香港個關口 無出境gala 用黎做聯絡辦事處

直接去中國先 一地兩檢 所有出入境關都係中國

再過2年 話要簡化程序 全部自助拍卡出入香港 免檢

我地有咩可以做
黨鐵？立法會？

？！

拆關第一步

冇可能起到第二條

話說之前講過起高鐵二號線
經屯門直入大嶼山

no, 其實係打特區政府一巴， 羅湖都得， 如果落馬洲可以延線去福田高鐵站/深圳北高鐵站， 西九高鐵站係咪好廢？

藍絲都兜唔到， 佢地咁鐘意返支那都會屌。

沙中線加東鐵線直上深圳北高鐵站， 用起高鐵站既錢整東鐵特急都咪話唔爽

好撚煩呀，咁點停，係咁搞鳩我地

訓過龍直接上大陸

東鐵送中

唔奇，支那預計2047年就會正式取消邊界
而家起得黎都差唔多

搵日自己組隊快閃狗鐵

啲野一早 PLAN 好晒，完全冇理過社會局勢發展，繼續照推，痴線

就起比你地睇

坐火車返返下屋企返撚咗去地獄

忘恩負義支那蟲

到時唔比你落車

cap水囉
成千億袋袋平安

又係高鐵嗰次咁 扮撚晒嘢話無無無

唔使咁方便㗎！

洗頭鐵

藍絲一早知啦，係要撐啊，拆關佢哋仲開心添呀

東鐵，港共，中共，有著數就一國，無著數就兩制
東鐵收費幾時一國?
深圳地鐵羅湖去國貿收2蚊
香港廢鐵羅湖去上水收25蚊

唉 放過香港啦仆街

第日入境署班人會唔會失業？

，

而家都算好撚一地兩檢

[求推上熱門]聽晚有人鏈但係無人知啊！！！另加人鏈同和理shop嘅分析文

以前一袋二袋帶上去救亡

而家仲要忘恩負義道覺得我哋係欠咗佢

仲有皇崗嗰個新口岸將會有預留位置連接北環線

直接駁深圳地鐵，深港同城。

拆關一個個關口拆

根本97回歸就已經諗好哂點深港融合
屌你老母 中共
香港就係香港 唔係中國香港呀

一早plan好曬所有嘢，一落成曬咗之後到2047年直接取消邊界，之後可以直接運行， 到時就正式成為香港市

不如由上水開始啦

所以咪要搞東鐵綫延綫囉

唔會失業 唔夠人手tim

到時入境署 改過個名：中國香港人民資料監察控制保護署

好似搭飛機咁囉
入咗黨鐵閘機就係支那領土

起好哂
扮plan緊

末出車箱共匪可以拉人

政府總部直接一站送中

你肯定到時係你唔記得落車？
西九都話要你自己行入去or比人夾
到時搭火車返屋企買單程票就得

香港大大隻水魚
又有油水撈了

西九高鐵 唔記得咗定點

之前試過啦
大埔又唔停上水又唔停粉嶺又唔停
直達支那

成日訓過龍

想行深圳灣模式一地兩檢?
ok呀
還掂深圳gdp多過香港，深圳應該畀今次嘅土地開發費，仲要按港方標準(用深圳嘅錢)起晒成個站，但要交畀香港管理
火車列車及月台依舊係香港領土，呢個口岸只不過係深圳嘅香港租界
滿足晒呢啲條件就有得同你傾

咁係邊度過關
同埋都要轉車
鐵路好難共線特急
巴士就得

東延原本從高鐵福田站到機場新客運大樓的地鐵11號快線。路線會沿深南大道向東，經崗廈北、華強南站沿深南路延長到羅湖區的大劇院，未來再根據情況，適當繼續延長至國貿和黃貝嶺。

東鐵沿線=中國=死刑=震懾

直接叫中铁啦

睇返地圖
要轉到未來嘅17及11號綫
即係會入到1號線國貿站附近過關
叫商检站？

中共間諜：不好意思，這輛列車不停上水站的，你已經被拘捕。

中共滅亡之日應該要種族滅絕所有支那種

個民族害人既卑劣性根深蒂固到不可逆轉 只有消滅佢

仲淘寶

就支那既誠信而言, 倒貼送都唔要喇

一地兩檢 齊享肺炎

推